然而，在第一個十年裡，這種情況逐漸發生了變化，從公開的嘲笑轉變為公開的慶祝。 《邪惡力量》瘋狂的大結局標誌著一個粉絲時代的結束 
 他的團隊的模型表明，只要逐步引入一種疫苗，每個月給10%的人口接種，並且不優先考慮任何群體，均勻分配疫苗，死亡人數就可以下降到8.8萬人左右。 誰應該首先接種Covid-19疫苗? 2020年11月20日|奇點中心 
 不斷走強的經濟應該會逐步提高利率，增加“淨利息收入”——銀行對住房和信用卡貸款收取的費用與存款利息之間的差額。 2021年最值得購買的21只股票|Anne Sraders | 2020年11月20日|財富 
 他的團隊的模型表明，如果疫苗逐步引入，每個月給10%的人口接種，並且不優先考慮任何群體，均勻分配，死亡人數可能下降到8.8萬人左右。 誰應該首先接種covid-19疫苗? Niall Firth, 2020年11月20日，MIT科技評論 
 當你變得更強壯，你的不適感減少時，逐漸增加組數，把它限制在4組。 Lauren Bedosky | 2020年11月18日|戶外在線 
 正如薩頓在他的書中所指出的，從內戰結束到第二次世界大戰，這種重要的轉變是逐漸發生的。 福音啟示錄全是你的錯|Jay Michaelson | 2015年1月4日|DAILY BEAST 
 教皇英諾森八世(Pope Innocent VIII)發行的Butterbrief是當時清淡的Stollen的轉折點，它逐漸變得更甜。 一塊蛋糕統治所有:偷來的蛋糕如何偷走我們的心|莫莉·漢農| 2014年12月24日|每日野獸 
 然而，在過去的幾年裡，斯帕恩逐漸開始注意到魯比·珀爾的變化。 蓋伊·塔雷斯在查理·曼森的牧場上的家|蓋伊·塔雷斯| 2014年10月31日|每日野獸 
 電子郵件的交流一開始是友好的，但逐漸變得更具對抗性。 像卡戴珊一樣的人在惡搞阿薩德|Noah Shachtman, Michael Kennedy | 2014年10月17日|DAILY BEAST 
 人物之間的關係幾乎是有機地、漸進地發展起來的。 邁克·李是討厭好萊塢的電影大師|尼克·海恩斯| 2014年10月14日|每日野獸 
 大約過了45年，它就會逐漸減少; 75年後，它大約是捐贈金額的一半。 臨床診斷手冊|詹姆斯·坎貝爾·託德 
 養父是居住在香港的美國人，他發現自己的視力逐漸衰退。 菲律賓群島，約翰·福爾曼 
 菸草的種植逐漸從一個州傳播到另一個州。 菸草; 它的歷史、品種、文化、生產和商業。 r·比林斯。 
 同樣地，嘴也從單純的象徵符號，逐漸具有了形式和相似性。 兒童之路|詹姆斯·薩利 
 我原以為我們要再來一場演出，但喧鬧聲漸漸平息，到了午夜，一切歸於平靜。 加里波利日記，第一卷|伊恩·漢密爾頓